建議大家都係讀專業，特別係STEM既科

利申工程顧問3A
身邊開始有人辭職下年移民了
有啲入左政府都諗緊2047點算

仲2047危機感會唔會太低

想跟樓豬搵食

入左政府個班嘛

如果計數叻既話，係人都想讀理科

想讀返個IT Master

政府果班根本厄緊自己
說服自己唔洗擔心 做到2047都搵夠退休

實際上都唔知頂唔頂得到2027
等睇轉哂高薪外判 之後將資金送中

入政府果炸仲想好似以前英國佬咁政治中立唔使俾人炒退休就移民嘆世界呀
呢幾年入得既預左啦

2047 is just a joke
講到實有命去到 2047 咁樣

移民基本上nursing同埋cs
engine勉強可以
science邊到讀都乞食,放心
就算去到外國都係science grad做老師最多

sci去到最後多數都轉去做medical/engine/data science

睇咩科
Math/ phy 都有機會入bank

math同phy 好top咪有機會
但其實其他科好top都有機會入ibank

晒氣
讀math/phy入ibank由10幾年前已經吹緊
實際上讀乜鳩都有機會入ibank
我以前同事大部份cu ust qf/北大finance
有個princeton history同埋另外有個northwestern journalism

名校+老豆老母識得幫你搵year 1 2細fund/證券行corp fin intern基本上你讀hotel man都入到ibank
我就真係未撚見過係香港冇做finance related intern淨係靠gpa讀math/phy undergrad可以入到ibank summer analyst嘅人

實際真係要math phy個堆位少到冇得再少
全部要master以上甚至phd
而且大部分坐係new york london
ibd analyst new york一年一間ibank class size 200
呢d quant位40個都唔知有冇
而且大部分呢d位讀cs都報得
d大陸人玩法都係大陸engine/math/phy+美國mfe master入去做冇咁theoretical嘅quant/risk

Middle and Back office 都有優勢嘅

除左呃移民分之外無乜用

trader同pm呢兩樣野同math/phy冇咩關係
除非quant fund

你呢兩個job讀英文都入到
記number同心算快d有幫助
但唔覺得讀math/phy有用

以前有幾個同事讀cs
自己打幾個tool返黎用實際過讀science個堆垃圾科

另外當你傳統non quant fund
long short請個math/phy嘅intern返黎不如請個a&f

起碼教睇financial statement都快好多
叫佢做data mining直情唔洗教

計數唔叻都讀到STEM?

2021已經隨時衰到貼地

想去外國做IT related既野，唔讀仲有咩出路